【引渡惡法】佩洛西發聲明撐港人 期待日內推《香港人權及民主法案》

佩洛西強調，美國與香港人站在一起。美聯社資料相(美聯社)

（北美通訊）美國國會眾議院議長佩洛西，就港府強推《逃犯條例》修訂，以及百萬港人上街抗議發表聲明，表示支持香港勇敢的示威者，並反對危險的《逃犯條例》修訂。以下為聲明全文 :

相關新聞：【李八方online】被送中逃亡有竇口 謝偉俊有6個外國物業揸手 有人連環賣樓

「所有熱愛自由的心靈，無一不被百萬港人的勇氣所感動。這些香港人在剛過去的周日走上街頭，和平地表達他們的權利，捍衛他們的主權，並譴責這條可怕的《逃犯條例》。

中國所控制的立法會正在審議的《逃犯條例》，展示了北京肆無忌憚地踐踏法律，以壓制異議，並扼殺香港人的自由，做法令人戰栗。這條法例將使綁架商人、書商和任何中國不喜歡的人，由非法變成合法 ; 並危及生活在香港的85,000名美國人的安全。正如香港民主黨創黨主席李柱銘最近所指，這條法例「恐怕會摧毀香港的自由社會」。

相關新聞：【引渡惡法●三罷】6.12罷市！100毛CALL4VAN等逾440商戶參與（名單不斷更新）

廣告

《逃犯條例》同時危害美國和香港之間，互惠20多年的緊密關係。若條例通過，國會將別無選擇，只能重新評估香港在「一國兩制」框架下，是否「充份自治」。國會正期待參議員魯比奧、中國委員會主席麥戈文和眾議員史密斯，在未來幾天推出全新的跨黨《香港人權及民主法案》。

眾議院和參議員麥康奈爾、政府以及所有譴責這一危險的《逃犯條例》修訂的人團結一致。美國與香港人站在一起。」

美國國會和行政當局中國委員會（CECC）早前表明將重推《香港人權及民主法案》，法案最早在民主、共和兩黨議員在2014年佔中運動後提出，要求更新美國在1992年訂立的《美國—香港政策法》，監察香港地區的人權和政制發展，內容包括要求美國政府要制裁壓制香港基本自由權利的人士，包括凍結在美資產和拒絕入境。

推！！！ 一定耍制裁班陷定產呀！！！唔止狗官 仲有果班狗差呀！！！

推 香港人加油

推

美國最好借呢次搞埋台獨

同埋向中方宣戰

Push